\routeSection{R0-R1, \length{1200}}{От хижины \geoLighthouse{} тропа
уходит вверх на морены ледника Учитель. По ним двигаться ближе к
левому борту (под ходу движения) около часа до появления на левом
борту \geopoint{42.5280865}{74.544038}{}{довольно высоких скал}{скалы
по левому борту}.}

\routeSection{R1-R2, \length{600}}{Немного недоходя скал начинается подъём вверх. До входа в ущелье подниматься около 30 минут, далее по
ущелью ещё около 20 минут, до хорошо выраженного \geopoint{42.53048430863}{74.54980015218}{}{ледового кулуара}{начало кулуара} справа под
ходу движения. Это начало технической части маршрута. За 50-70 метров до кулуара маршрута по правую руку будет ещё один ледовый кулуар, с
более крутым стартом: его следует пропустить и пойти дальше.}

Рекомендую развесить железо не доходя одну верёвку до льда т.к. непосредственно перед началом маршрута даже вытоптать полочку в снегу не
всегда получается.

\routeSection{R2-R3, \length{180}}{Нижнюю воронку лучше проходить ближе к правому борту, две веревки. По кулуару до ключа еще одна верёвка.
Уклон льда около 55 градусов.}

\routeKey{R3-R4, \length{150}}{Ключ~--- ледовая стенка до 85 градусов, 20 метров. Далее ещё около веревки участок довольно крутого льда,
который тоже можно причислить к ключу (крутизна до 70 градусов). Далее, до выхода из кулуара ещё 1 веревка льда 60-65 градусов.}

\routeSection{R4-R5}{Воронку лезть 3 веревки пологого льда, который весной-летом обычно зафирнован или засыпан снегом. Строго вверх, не
поддаваться соблазнам свернуть на скалы или уйти за перегиб где-нибудь пониже. Ориентир~--- вершинка наверху, надо выйти за перегиб
\geopoint{42.52940962673}{74.55377576527}{}{чуть правее неё}{верхняя станция}. В 20 метрах от перегиба начинается курумник. Верхняя станция
на какой-нибудь балде, их там много.}

От полки правее вершины уходит спусковая тропа. По ней без потери высоты двигаться около 300 метров, до тех пор пока внизу не станет видно
\geopoint{42.5234937}{74.5552216}{}{язык ледника Учитель}{}. Спуск к нему \geopoint{42.5278164}{74.5549577}{}{по кулуару}{спусковой кулуар}.
Далее спуск вдоль него до сворота на \geoCampTomsk{}, пройти через них. Соблазну уйти сразу на морены не поддаваться! Далее, спуск на морены
и возвращение домой.
