\routeSection{R0-R1, \length{1200}}{От хижины \geoLighthouse{} тропа уходит вверх на морены ледника Учитель. По ним двигаться ближе к левому
борту (под ходу движения) около часа до появления на левом борту \geopoint{42.5280865}{74.544038}{}{довольно высоких скал}{скалы по левому
борту}.}

\routeSection{R1-R2, \length{650}}{Немного недоходя скал начинается подъём вверх. До входа в ущелье подниматься около 30 минут, далее по
ущелью ещё около 30 минут. Необходимо подняться примерно на веревку выше ледового кулуара «Речки», до
\geopoint{42.53058314088}{74.55011128306}{}{начала льда}{начало льда} в основном кулуаре.} Маршрут начинается на освновном склоне ущелья! То
есть, все уходящие направо мелкие кулуары следует пропустить и идти всё время прямо.

\routeSection{R2-R3, \length{240}}{Лезть вдоль правого борта, постепенно забирая налево, в \geopoint{42.53063716783}{74.5541706386}{}{узкое
ледовое горлышко}{}, до которого от старта маршрута около 4 веревок.}

\routeSection{R3-R4, \length{170}}{После прохождения горлышка маршрут поворачивает направо. Необходимо лезть по льду до самого верха, не
поддаваться соблазну свернуть в более близкие кулуарчики на гребне.}

\routeKey{R4-R5, \length{140}}{Финиш маршрута, он же ключ, становится видно после ледового горлышка: это более крутая стеночка льда, длиной
около 2.5 веревок, выводящая на \geopoint{42.52951064326}{74.55579369317}{}{выраженную перемычку}{верхняя станция}. Вылезать на перемычку
лучше в левой части, там удобная площадка для нескольких человек, на которой можно собрать снаряжение.}

Спуск пешком по осыпному кулуару на противоположную сторону. Он выводит на ледник Учитель.
